---
title: 为什么2020年初股价会连续大跌
origin: 银行螺丝钉 
---

短期里，市场因为这次事件（新冠肺炎），股票在短期影响下波动比较大。再加上原油价格战，短短一个月的时间油价就腰斩下跌了50%。

这样的情况，对一个投资组合来说，会产生很大的影响。于是，很多投资者就开始卖出一些价格波动大的资产。

这导致本来没下跌的资产，也被连带下跌；没卖的投资者，看到下跌也恐慌的跟随卖出，进一步加大跌幅。

所以这段时间，各类资产都遭到抛售。大家卖出所有能卖的资产，想尽快变现，于是带来了连锁反应。

但市场上短时间内不会突然多出很多买入的投资者，这就导致资产没有人接盘，价格连续大跌。

此外，低估不代表不会下跌。

就好比笋盘。业主难道不知道他的出价比市场价低很多么？业主当然知道。

但流动性所迫，他的目的就是尽快成交，甚至愿意亏点钱。也有一部分是因为情绪波动导致跟随大盘下跌卖出，加剧了波动。

现在全球股票市场也是如此。大量的「业主」疯狂的「卖房子」。发现房子卖不出去，就疯狂的挂更低的价格。也疯狂的卖自己的其他资产。使得大部分资产价格一天波动10%，一周波动20%。

这是很疯狂的不理性的行为。